香港人活著就是港獨

魯迅曾說：「我向來不憚以最壞的惡意揣測中國人。」因而，在我來說，對中國懷抱好意，是對不起魯迅。所謂好意，例如「愛國不愛黨」。從司徒華到今日的泛民都說，他們愛國，反對香港獨立分離出去，但他們不愛共產黨，只愛祖國河山和歷史文化，好像這樣就和「獨立」劃清了界線，消除了香港和中國之間的矛盾張力，可以抱取中共的好意——我們抱著好意與中國交往，但中國懷中並沒有這種好意。

從徐傑生的臉書牆上，看到強世功曾寫過：

「……在愛國問題上，他們經常會說，他們愛的是祖國的河山和歷史文化，而不是包含國家主權在內的政治實體。這樣的愛國是我們在港英殖民地下的愛國標準，而不是香港回歸之後的愛國標準⋯⋯必然要將「一國」從一個歷史文化的建構變成法律主權的建構，這恰恰是基本法重要意義所在。」

在中國眼中，河山和文化都是虛的，唯有權力是實際；認祖歸宗，祖和宗都不是重點，重點是政權認同。不認同政權者，盡非自己人。在中國講究事功的世界中，香港人愛中國文化好、恨中國文化好，他們不關心。反而香港人自己卻將這問題看得很大。大部份香港人以為只要念念不忘「祖國河山」和「祖國文化」，但不認同共產黨政權，就可以既做中國人，又做自由人；既站道德高地，又拿貞節牌坊。

雨傘革命中有很多人說，爭取民主，不要觸碰中國主權，不要去金紫荊示威。其實在中國眼中，爭取民主，就是爭取獨立；愛國而反共，也是爭取獨立。中國這樣看，我們也要這樣看。唯有這樣，才能在戰場資訊對等的情況下博奕。因此，懷抱祖國河山或者中華文化，就以為能夠不落入中共的敵我矛盾，根本是自欺欺人。

我說得更清楚一點，就是獨特的香港人的存在本身，已經是港獨，已經不容於強世功中華帝國復興的藍圖；香港人能夠自由而獨立的做人、思想、處世，已經是對中國大一統傳統的侮辱。現在港共特區官僚以「港獨」為罪名篩選候選人、教育局威嚇要取消支持港獨教師之資格等等，司徒華以來的那班人又出來說，我們不支持港獨，但……不用那麼多「但書」，你支持民主、自由、人權嗎？你支持一國下的「兩制」嗎？你支持兩制，看在中國眼中已經是港獨。天無二日，民無二君，一國之中哪能搞兩制？搞都是做個樣子，內裡都是統一。這是中國的看法，也是大多數中國人的看法。

港中之間，沒有轉圜餘地、沒有曖昧空間？是，很可惜，但事實的確如此。我們懷抱好意，我們等待又等待，中國好像上帝，拋出各種文化和宗教意象愚弄我們，好像一個小孩子愚弄放大鏡之下的螻蟻。但其實原來沒有，從來都沒有。我們假設有雷池，有界線，只要守住——例如反對港獨——就可以平安。但其實根本沒有線、沒有雷池，每個人都可以被套以「港獨」帽子，你是與不是，在這個局勢下根本沒意義。沒人安全，沒人不是港獨。你現在不是，將來也可能是。

港獨是香港民族主義者的終極願景，也是中國的空洞能指——它內裡是甚麼都沒有，隨意使用來鎮壓異己。同樣，有些人認為只要我們識做、乖、不搞對抗，中國就不會繼續其殖民國策。門都沒有。香港識做的時候，中國依然故我，因此其實香港三十年來都好笨柒，賠了夫人又折兵。你讓子，他食住上；永遠只有我們顧全大局，他們坐享其成。永遠都是這樣，永遠都是懷抱好意的人蝕底。

因此，很久以前我也像很多人那樣，改變了態度，要以最壞的惡意揣測中國人。我們之間實不存在好意和諒解，也不應存在玄想。自由的呼一口氣，在中國眼中都是港獨；愛中華文化的反共，也是港獨。老實認清對手的想法。他們如此想，我們也要如此想。

值得爬文

以前d作家真係好有睇法

魯迅 孫中山 毛澤東
三個最睇通睇透中國人劣根性幾冇得救
一個選擇棄醫從文
一個選擇前者再加上革命推翻滿清
一個選擇以愚眾“革命”得天下後再殺盡中國人 仲令到中國人奉佢為神

孫大炮睇得透

根本呢個話語權已經由中共拎左
唔到香港人去講咩愛中國而唔愛共產黨
黎緊既空間只會越黎越收窄 到最後只得兩種立場 你一係撐中共 一係就港獨
要爭取民主自由又要反港獨 已經係唔可能
而所謂既分化就係香港人自己唔揀港獨 反而同中共講自己幾咁愛國

push